網絡滲透降頭術: 如何有效利有目標人物一個過失令佢形象全面崩潰 (all good all bad thinking)

我地每個人都會犯錯，但亦都會有做得岩講得岩嘅時候，呢句說話適用於每一個連登仔，同埋所有被批鬥過嘅人士，包括泛民、之鋒、攬炒巴、細良、勇武示威者、沈旭暉、龍門等等，冇人係全好或全壞，全岩或全錯，我稱之為all good all bad，覺得某個人全好或全壞，就叫all good all bad thinking。

所以我地睇一件事，係應該逐件事分析，唔應該因人廢言，又或者因為某一個犯錯，就否定佢本應岩嘅部份，或全盤否定呢個人。（當然反之亦然，唔應該因為佢岩開，就接受唔到佢犯錯）

偏偏連登有班人，自己採用all good all bad thinking, 仲想感染其他人都變埋all good all bad thinking。例如當一個對象出現錯誤，佢地就會捉住一點，講信佢嗰個都係白痴，將錯誤變成佢呢個人嘅全部，抹殺哂佢所有之前嘅貢獻同其他岩嘅部份。有啲思考冇咁慎密嘅連登仔，就會覺得係喎屌，佢呢單嘢唔岩喎，呢個人唔可以再信同支持。

呢班人甚至會喺對象做岩野嘅時候，貼佢做錯野嘅記錄，試圖令睇嘅人覺得因為佢做錯過野或睇錯過野，覺得呢個人已經冇用架啦，唔會再有貢獻，再睇佢都係白痴。例子係以前你見親之鋒嘅post，都成日有撚屌貼we are X。

而當呢個對象提出新意見或行動，班人又會貼佢嘅犯錯，去叫大家唔好信佢唔好睇佢，呢個人已經冇價值，阻止大家分析新嘅提案。

當有一定數量嘅人中左佢地個圈套，認同左用一個錯誤全盤否定呢個對象，佢地就會開始恥笑冇中圈套嘅人，話佢地冇腦，死攬，係咪支持佢犯錯等等。令仲客觀分析嘅人，開始懷疑自己，覺得仲睇呢個人好似係錯咁，會俾人笑，會覺得羞恥。為咗避免呢個感覺，或者避免罵戰，最簡單嘅方法係唔討論同睇呢個人嘅所有野，睇其他，結果被狙擊嘅對象嘅能量就進一步下降。

呢一招其實好易work，我哋每個人都會犯錯，越多行動同意見嘅人，越易犯錯。有心人只需要等對象犯錯，就可以開始呢個計劃，或者直接將啲中性野講成錯失，甚至造謠。

呢個策略推到終極，係可以瓦解黃絲身份認同，首先捕捉黃絲犯錯，然後將錯誤代表黃絲，譬如黃絲就係捉鬼、盲撐、講一套做一套、雙重標準，藉此否定或淡化黃絲其他層面。呢一個步驟會吸納一班信眾，人數夠多就開始恥笑淨低嘅黃絲，講2021年仲叫自己黃絲仲未柒夠咩之類嘅說話，令人以黃絲身份感到羞恥，最終就算你本身覺得冇問題，都唔想再用呢個身份。

講到到呢度，我有兩點想同有心人講左先:

1. 唔好講點解睇黑警中共又唔可以all good all bad thinking，人地都可能有做得好嘅地方，做乜要全盤否定，係咪雙同標準？我的確係要雙重標準，因為佢地係我敵人甚至仇人，對仇人係要嚴厲啲。睇有心人用呢個標準放喺咩人身上，就知佢地當邊個係敵人同仇人。

2. 唔好諗住針住篇文某個minor位，就避開討論文章大意，譬如見到我引用左某個人做例子，就話XXX都支持得，一睇就知樓主係盲撐撚之類。咁就就只會更加引證我篇文講嘅野，將某一點塑造成錯誤，再用呢個錯誤否定或spin 走整體。

面對呢種滲透術，一般連登仔應該注意甚麼？

有四點：

1. 見到本身有好感嘅人犯錯，或俾人捉到過失，先唔使咁震驚同崩潰，有過失係正常不過，平常心就得，以事論事，善意批評。千祈唔好因為咁而否定佢其他部份，或整個人，你唔認同嘅只係某件事或某一個層面。

2. 注意情緒，你見到過失，會嬲，嬲會誘使你想全盤否定呢個人，呢個時候嗰啲全面否定言論，話信錯佢，仲信佢嗰個係白痴之類嘅言論，對你有莫大吸引力

3. 你亦冇需要為左顧全呢個人嘅整體形象，對其他人刻意淡化或者反駁一啲真係有問題嘅野，記住每個人都係可以犯錯的。除非對家將中性行為醜化，或直接造謠。

4. 如果呢個對象之後有新野，有心人會重新貼犯錯黎試圖否定呢個人，叫你唔好睇。呢個時候唔好動搖，屌柒佢以偏概全，以偏廢言，貼呢篇文佢睇，再繼續因應事件進行討論。

獨立分析啦
我咩都聽
btw琴巴巴黎咪贏左拜仁

推

綜合咪又係人格謀殺 道德綁架

仲有次回合

正評

支那玩呢樣出神入化

等睇五毛狗入黎post罐頭回覆

仲有一樣就係五毛狗會自己覆自己製造主流民意假象

LM

連尼住唔理無計，淨係掛住賣週邊

人格謀殺係一個大方向
當中有好多細微操作

造謠
扭曲
非黑即白
武斷的推論
打稻草人
等等

要督穿哂佢地啲仆街野先冇咁易被騙

Push

熱狗同五毛一樣

波台班人

巴打講多種你知，其實有兩隊人互有分工，
一隊負責人格謀殺，一隊負責 spin 一個 KOL 都唔好睇：

仲有叫一千幾百個人話同一個大話

你唔知中共洗幾多錢？？80 億國安你當流架

睇下連登 account 公價先啦

信唔信拜仁局攻輸得仲慘

我諗起南亞仔成功搞掂龍門

屌，禁錯負評

推post補數

再推

CCP拿手好戲，用叫雞，漏稅之類往死裡打
人冇完美，用腦諗吓佢做嘅事係咪對你有利好

其實除咗五毛
仲有一大班冇腦冇思考嘅比佢哋呃埋
嗰班冇腦嘅都會幫手撥火

樓主大部份論點都解決到現有嘅分化情況
不過，五毛好似捉緊一個pt，就係制造虛假仇敵，嘗試將某啲人轉成一種威脅，誇大佢哋造成嘅損失。
的確好難去定義到邊啲人係敵人

推
好多冷嘲熱諷五毛

兄弟爬山
不分化 不割蓆

botoy 狗成日都係咁要人同某啲手足割席

其實即係玩翻搞黃圈是非果招，不過今次玩集體人格謀殺，講 100 次就會變真果隻

其實龍門同達哥真係最好嘅例子

好文幫推

留個名

慣咗用不推文添

ALSO PUSH THIS

留名稍後睇

Too long, must read

呢啲應該要上熱門, PUSH

包括泛民、之鋒、攬炒巴、細良、勇武示威者、沈旭暉、龍門等等

入面有隻鬼/老鼠屎
已經知你篇文想點

有啲人係手足，但輸到負面哂
有啲就係假膠，玩膠懶好笑
佢地唔係五毛
但五毛會扮佢地
無形中就變到佢地圍左個爐出黎

2. 唔好諗住針住篇文某個minor位，就避開討論文章大意，譬如見到我引用左某個人做例子，就話XXX都支持得，一睇就知樓主係盲撐撚之類。咁就就只會更加引證我篇文講嘅野，將某一點塑造成錯誤，再用呢個錯誤否定或spin 走整體。

真心為推進民主進程和為香港好的KOL / 知識份子想香港人學會的係**提升民智同理性**，唔係人地話起槓、站隊圍爐和肆意反擊

樓主做岩左

之前一大堆批鬥黃店

唔知點解
一見到你打all good all bad thinking
就唔想睇落去

想問吓好似黃世澤依種將所有唔同意佢嘅人打成五毛，想除名就要提供個人資料如護照再加50 歐元手續費你點睇。 佢屈埋其中一個要坐幾年嘅巴打椰子是無辜的係五毛，咁用你啲principles 點分析？佢仲成人將唔同意佢嘅人起底再威脅交俾MI5，你點睇？

pish

試當真唔係熱狗

保持理性思考十分重要

呢條友算把啦

有用要pish

其實仲要諗埋點解係都要瓦解「黃」呢種心理聯繫

喺而家呢個極力打壓嘅時代

「黃」呢種心理聯繫就係最後防線

連呢個都瓦解埋就永不超生

對於劉細良同牙石王呢D終極分化投機撚係攻撚死佢地最好
販賣假希望兼捉鬼根本就係解散成件事其一原因
其他就算7左錯左但都叫做一件事, 罵完都係繼續支持

講到尾大部分咪又係指指個鼻老屈人

屈坐監義士做五毛你點睇? 持反對意見就要上五毛榜要交低個人資料如護照副本再另加手續費點睇?

推爆

修身齊家治國平天下

之前分享過一d概念

其實呢種做法同文化大革命一樣啊，捉住一個點就批到你死。

然後網絡上因為唔駛出真名，勁適合做呢樣嘢。耐咗之後成為咗習慣大家都唔覺得有咩問題！

所以呢篇真係一篇好文！提醒大家要保持理性，唔好人講咩就信咩，唔好被情緒主導！

你可以屌柒佢呢樣野
捉錯鬼
捉9錯椰子我都好唔滿意

二黎想問下好不滿佢嘅人
你想佢意識到自己捉錯鬼呢個問題
定還是屌到佢絕跡YouTube
唔止捉鬼
連其他野都唔好講
唔好再拍片？

你問我
佢唔捉錯鬼
喺YouTube 講下反中論述其實並無不妥
唔使要人地收皮咁絕掛

欺騙黃絲口罩錢, 收錢但唔交貨再放受害者個人資料上網嘅KOL你點睇?

澤哥幾時反擊陶傑

留名

欺騙黃絲口罩錢, 收錢但唔交貨再放受害者個人資料上網嘅KOL你點睇?
你被佢起到底, 佢認為你係五毛 (你可能反共到坐緊監), 佢直接將你啲資料俾外國政府你點睇?

幫推

Pop sir 完全唔理世柒
算唔算分化

好文必推

呢下唔同意你
世柒真係可以將所有屌過佢嘅人全部打做敵人
另類熱狗

邱文勁 跟 陳國強 搵食
陳國強 馬鞍山「獨立」人士專打自己友

而椰子出d post：

椰子咪 就係你 #1 講做左 分化真心膠 囉

但係其他人就算錯過都好
我都會包容

咁依家邊個坐監呀

咪琴日有個post 講屠龍小隊
先製造負面形象 再貼標籤 等啲人割席
佢地會話 「屠龍小隊係連登仔偶像」係度恥笑
好多野都冇理據支持 純9UP

真心撐同認同樓主

不過人性最正嘅係，永遠以為自己係最清醒嗰個

人地嬲鳩就就all bad thinking
自己嬲鳩就係為公義發聲

唔信？ 不如拎陳雲同熱狗嚟代入討論下～

呢啲post咁少人推
cctoy, balltoy就狂推

SEO

你屌柒佢亂屈義士係五毛已經會上五毛榜, 佢係咪分化?咁都答唔到你個model 有咩用?

就係想人互不相信 互相猜疑 孤軍無力 變到好似大陸咁囉

收皮啦屌你老母 依家人地暴動坐緊都要畀你捉鬼

樓主所講嘅野都係睇人唔好集中講一兩項嚟攻擊、甚至否定哂佢以往嘅功過
一個人做任何事都會畀人評批，無論點做都有人數佢不是，就算乜都唔好做都一樣
要睇人點唔係只係睇一兩項，而係睇所有事，如果佢長期一邊踩港、批評港豬不是，得閒抽水說香港人點點點，一邊歌頌中國嘅偉大，叫香港人「認清事實」，呢啲人根本就係敵人
但係如果只係有一部份觀點同其他同路人相異，無論係以往定最近，都唔可以隨意否定，除非佢做到出面，好似熱狗呢班人就好應該割蓆
相同情況同樣發生喺娛樂新聞上，例如某藝人因為以往做錯事而畀人起底翻舊帳，一班網民無論有心冇意都會瘋狂攻擊，分分鐘推到當事人自殺身亡都要挖出嚟鞭屍。

martin oei 標準係乜我就唔知，但就算係手足，分化就有需要指出時刻警惕同檢討，手足唔代表可以分化係基本原則，如果唔係咪變萬年鬥黃，重蹈日本抗爭鬥苦行，最後煙燒雲散既錯誤囉

咁佢意識咗未

世柒個啲賤野鳩屎野根本做左好多年，佢個d行為手段就真係批鬥大部份人所謂批鬥都係屌返佢，佢係講緊出律師信屈人五毛恐嚇人

但我地從未聽過佢成功過

佢應該未意識到佢個五毛 list 放埋真心膠會比位人入

咁陳雲 白兵依啲人你點睇?

一班特別難頂的疑似手足。

你投訴自己搵 martin oei 囉，我只係講佢係做左 分化真心膠

我幾時有話過佢係鬼？

USD$50?

佢 N 年前已經定落，我就唔知點定，你唔同意可以自己 email 佢

一榮俱榮一損俱損

勒索人係唔需要標準

On99

唔明你特登定點
咁係咪姐係可以解讀成：
1.椰子係真心膠
2.世柒冇屈錯人，係真心膠姐

我代入人哋諗都會覺得慶
激動啲會懷疑你係咪唔屌得世柒
宜加係你比位人入

大前題對象需要肯定係同路人
但有時係咪同路人真係唔係咁易分

如果要不分彼此咁睇
咁好易畀人魚目混珠
洗底成功當自己人

黃世澤咪做緊分化黃營嘅事囉, 將黃營內反對佢嘅人打成五毛都唔係搞分化?

推推推推推

應該係：
1.椰子係真心膠
2. martin 都係真心膠

屈就真係好難講
如果 martin 標準係會放埋真心膠，好難唔入 list
咁 martin 係好心做壞事

講得啱

姐係小學雞玩針對 對事唔對人囉

大把人反對佢都冇入啦，「反對佢就入」全屬你幻想

對人唔對事先岩

呢個野真係要改
我都係嗰句
亂整五毛list係好惹火

佢個list有三種人
五毛
假膠
輸到負嘅手足
佢一律當五毛
跟住屌佢嘅人當埋五毛

係有問題

但我都係嗰句
屌佢呢樣
警剔聽嘅人佢有呢個壞習慣
大概就足夠
未至於要佢絕跡網絡

唔好逼我擺返你入 list 好唔好

我的確係要雙重標準

我呢我呢

老鳳呢老鳳呢

欺騙黃絲口罩錢, 收錢但唔交貨再放受害者個人資料上網嘅KOL你點睇?
你被佢起到底, 佢認為你係五毛 (你可能反共到坐緊監), 佢直接將你啲資料俾外國政府你點睇?
依兩點你打算直接ignore 就算數?

扮咩中立
見你不時都 po 佢啲片
擺明係有心撐佢
變相認同埋佢所謂嘅五毛 list

分化真心膠 好奇？
中共一直搞緊 煽動內部矛盾，你當個個聖人唔會中招咩
你睇下老鳳日日狙擊我就知啦
martin 放佢入 list 關我 9 事咩

岩岩睇唔到
若然屬實
大錯特錯
要屌
尤其督灰
嚴重問題

我幾時 post 佢d 片？冇 post N 年啦

大家都知佢係世柒分身

嘩巴打你真係大愛
條友死撐到咁惡成咁仲想同人講道理和平解決

唔關你事你又唔知佢個五毛List標準你咪收嗲囉, 又要護主, 人地問你答唔到就話唔關你事叫人去問返世柒

我次次叫你地 email 又屈我係 martin

打手做唔到主導風氣，一知半解食花生心態既人就最可悲！加咀發言附和既更加要落地獄，情願唔了解發生咩事之前，都唔好比意見，或者感覺到係有被利用既時候就踢爆即場，覺得自已最醒既就更加唔好自作聰明！

問題係呢度根本冇人覺得接受椰子係五毛或者真心膠
個「標準」已經係冇人認同，根本唔洗講落去

如果講椰子幫過五毛口，做錯過一件事
咁咪好似樓主咁講可以只就一件事屌佢
然後繼續支持
咁姐係大部份連登仔係做得到
而世柒做唔到

仲死撐話唔係martin oei

唔該你pin #155

你2021年無post過世柒任何一條片?

搵 1000 個人重複就屬實啦，所以要 pin

佢呢個行為你係撐定反

無得企中間

二元？黑到白中間有過萬個灰階

網絡降頭真係好撚堅

未見過你屌柒世澤
成日 po 佢啲片就有
所以令人誤會你其實一啲都唔出奇

呢個post唔係specifically講世澤
係講整體風氣

就算係講世澤
我建議不滿嘅人平時可以客觀指出佢做左乜而未負責
唔使下下笑人牙
等聽嘅人自行判斷，或者作出澄清

如果人地知道呢啲前提下，都認為世澤講嘅野值得聽
我都認為並無不妥不需攻擊聽眾
甚至如果覺得世澤講某個point有見地
都可以討論

討論完可以繼續質詢佢有問題嘅地方

由龍門，到Kol,到藝人，到政治明星 最容易就係將件事focus在利益同錢到... 然後用最高的道德點屌 加上渣狗 熱狗之流附和 小事變大事... 但你將件事compare落藍到 根本一路係咁冇人理過

最經典例子 omdb，所有楊岳橋的post 都變晒洗版

佢有冇將收唔到貨顧客資料係網上公開, 有定無?
佢有冇將一啲佢認為係五毛嘅資料交俾外國政府,如英國MI5, 有定無?
兩樣嘢佢節目上都講過有做, 唔明你defend 佢啲咩?

所以錯誤前提係若然屬實
我唔會聽片面之詞判斷
都唔想變左集中討論世澤功過
所以唔pin

真，對敵又唔見咁用力

若咩然屬實, 佢自己叫聽眾幫手收集佢認為係五毛嘅個人資料等佢可以向外國政府督灰

條友屢次放同路人入 list 稍為有少少理智嘅巴打都會反感

完全唔明點解你仲可以答得咁淡然

講得好好
有高學歷巴打嘅影子

佢驚入五毛list

其實討論一個已經形象崩壞嘅人都冇意思了
好好裝備自己唔好對一個人犯錯就心up比較實際

咁咪證明 PR 成功左囉

都用咗好耐

點樣先叫形象崩壞？
有雞先定有蛋先？

有pr推波助瀾實有
但肯定好多人都覺得就算係咁都係咎由自取
你根本唔會代入人哋諗

宜家樓主個命題係
我哋係唔應該因人廢言
世柒屈五毛以外實有講人話架
係要諗方法唔好俾仇恨蒙蔽雙眼
連人話都屌加用佢嘅錯嚟洗版
先至係唔理性同破壞討論

好多人真心仇恨同pr一齊洗版
唔代表個仇恨係有錯
但洗版呢個行為一定要指正

呢個問題其實幾值得探討

如果一個標準定立左，因為出面不滿就要因應群眾不停改咁果套標準仲算唔算有效？咁 PR 開 1000 個 10000 個 account 洗係咪就可以改寫世界所有標準？

如果標準一直無變，martin 切實執行，咁放入 list 執行上 martin 係無錯，但咁放入 list 係咪好心做壞事就第二樣野

好多人講 martin 屈人，但又有冇人認真睇過椰子出過乜 post？如果坐監係大晒，咁係咪就講乜都得？下面D擺明分化既說話都講得？咁係咪愈黃愈有資格分化？

不過由始至終都乜人討論過呢D問題，因為大家都只係 focus 「martin 屈人五毛」，事實係咪出言分化就無人理，認真處理風向勿做真心膠又無人理，結果成班真心膠繼續跟風向分化，又再 loop 過「martin 屈人五毛」，咪就變左樓主個 case 沒完沒了囉，變左雞同蛋既問題

岩

要整個連登統戰部

係人都會犯錯
問題係會唔會改過
犯錯 承擔 道歉 改過 that’s all
做人既基本方式唔好講到咁複雜

黃之鋒會道歉
楊岳橋會道歉
黃碧雲會道歉
裝修錯既示威者會道歉
至於有無改過 應該交俾大家持續觀察

攻擊其他人固然應該道歉
上述既人都有就不當言行道歉
一個人持續冒犯其他人而不改過
個人失德唔好將其責任spin去分化策略

功不抵過
縱使改革開放成功
屠城責任仍歸鄧小平
係有人鐘意將人擺上神壇供奉
而認為某個人有所善行
而不容冒犯

我只能講
椰子 真心膠
martin 好心做壞事
PR 再煲大分化

我其實唔太熟martin
所以唔特別comment 個人功過
主要講下整體風氣就算

你認為世澤係同路人至會覺得人哋分化

講到尾都係你有心要撐佢

世澤屈手足唔係第一次
好難對佢好個別咁逐單計

而事情本身都有分輕重
有時即使只係單一事件
都可能會嚴重到無辦法原諒
都係人之常情

你睇多兩次 #1 先講啦
你係咪仲未明樓主講乜？
你起 on9 list 咁耐仲未明點帶風向攻擊一個 target？

呢個 post 有人同我認真討論我先講 #198 段野

做錯嘢唔洗道歉
追擊做錯嘢嗰個就係分化

連登仲有幾多香港人

樓主

仲有一點係2019年可以搞得起，係因為好多人抱住冇大台同兄弟爬山既原則，各有各做
其實2019年係好百花齊放，群眾先係主軸，帶住kol/政客 走
但係當運動停左落黎，群眾失去左行動力，變左運動既momentum 好似又去番kol /政客度
因為政客好多都入左冊，所以kol 變左唯一仲發緊聲既人，咪會比五毛/PR 針對，利用泛民VS本土既裂痕，不斷掀起互鬥同罵戰(就好似2019年之前咁)
目的係1.分化泛民vs 本土/溫和vs 激進 同埋2. 令群眾對政治覺得厭倦
其實由2019開始班5毛/pr 一直都係咁

經過2019年大家應該睇穿呢樣野先真

所以無論係黃世澤捉鬼，定係杜汶澤話劉細良/城寨唔係同路人
我都對黃、杜呢兩個人好撚失望

諗起木耳，同狙擊佢嗰條波台友

咁樣係咪叫10000隻藍屍表態搞事係咪都會改變咗香港人嘅標準先

依據自己標準放唔放五毛list，對於自己梗係冇錯架
但相對香港人就唔係呀嘛
係咪唔屌得人唔符合香港人標準先

林奠個標準就係覺得要搞死香港人冇錯，相對佢自己係冇錯架，咁香港人係咪要接受呀

講嗰兩個post
點解做唔到樓主講咁呀
有犯錯係好正常架
仲問點解冇討論，係因為根本兩個post本身就冇乜人討論
兩個post冇幾個回覆就知咩事啦
椰子回咗「十萬一個月你識條鐵。」立場似係串緊岑敖暉
所以就屌黃分化？咁佢有冇有關岑敖暉嘅post都洗版回帶？
第二個post，乜原來post入面冇人屌佢
佢犯錯過冇人屌咩

The damage is done.
指出佢錯處仲要考慮佢生計？
你屌人老母會唔會考慮佢老母感受？

e.g 駁唔刀

唔係考慮人生計
上面講左對人地錯誤，冇改過嘅野嘅回應
呢度貼多次:

就算係講世澤
我建議不滿嘅人平時可以客觀指出佢做左乜而未負責
唔使下下笑人牙
等聽嘅人自行判斷，或者作出澄清

如果人地知道呢啲前提下，都認為世澤講嘅野值得聽
我都認為並無不妥不需攻擊聽眾
甚至如果覺得世澤講某個point有見地
都可以討論

討論完可以繼續質詢佢有問題嘅地方

good post lm

我諗樓主既意思唔係話唔屌得佢
事實上martin講好多野都值得屌
但係如果你將自己所有political energy 都用左去屌某幾個 泛黃既kol，對成件事係冇咩意思

兄弟爬山既意思，係大家都做好自己
唔係走去執著define 邊個係兄弟，或者邊個應唔應該係同路人
就算有國安法，都仲有好多野可以做
e.g. 推下po，食下黃店，課金/寫信比手足，旁聽師，tvb 戰線...

屌柒細良條冚家剷之前無見過連登有如此導論

護航力真好

依個post 無人批評佢反共立場喎，你質詢佢擺明捉錯五毛就上五毛榜或屈有PR集團因為BNO搞佢，咁都無問題？

D手段真係狗

質詢?
佢圈養個班無腦豬一句五毛熱狗藍屍撻埋嚟
咩都唔使討論啦

咁咪問題囉，你覺得唔岩，佢覺得岩
跟住中間咪有人挑釁離間
引大量人去屌「捉錯人」 (事實上個 list 建立願意係好事黎)

有冇諗過本身冷靜執左個標準執翻正成件事，個 list 就變成好事

結果就引左成班人去仇恨 martin，根本完全錯晒重點

所有人都知有人帶風向，但 PR 問題就無人理，無人敢行出第一步
結果，佢分化你就「批評」，我話佢有問題就「勿捉鬼、不分化」
其實所有人都知呢個問題，martin 件事只係平時你見到上面呢d說話既升級版

不過我角度就：
第一個 post 否定抱負 spin 去錢銀
第二個 post blame the victim 冷處理無人回 (其實有人屌，你細心睇下)
兩個都係 PR 慣常帶風向手法，比晒 negative impression

勿做真心膠啦，唉

照此推論

我建議交加街平時可以客觀指出「佢口中既PR」 做左乜而未負責
唔使下下話人PR
等聽嘅人自行判斷，或者作出澄清

如果人地知道呢啲前提下，都認為「佢口中既PR」講嘅野值得聽
我都認為並無不妥不需攻擊其他連登仔係PR
甚至如果覺得「佢口中既PR」講某個point有見地
都可以討論

咁其實所謂PR同五毛既所謂分化係完全無不妥
黃世澤唔使整五毛list咁絕掛

佢原意係咩無人知，但錯就要認打就企定。 唔好再吓吓將批評黃世澤嘅人都打成PR,佢一日唔交代老屈椰子單嘢一日都會有人屌鳩佢

兄弟爬山 係手段不同
互不干涉 各有各做

兄弟做錯事係絕對應該屌醒佢
對家做錯事反而會睇情況
屌人犯錯 係避免其他人受害
同避免其他人犯同樣既錯

唔反省係唔可能一齊行落去

好文
推

算啦, 係會有pr帶風向, 但根本亦有種人係咩都會屌, 永遠係自己角度出發, 只要唔岩佢果套標準, 就屌柒你, 憎果個人就不停翻舊帳, 咁佢係咪聖人, no, 佢只會上網扮聖人, 屌完人, 自己好似自然就高一等咁

我用另外一個角度講啦：

(A) 日本侵華，國民黨錯信共產黨「勿分化」，結果共產黨七分發展、二分應付、一分抗日，最後吞左成個中國

(B) 新加坡早期，李光耀實施冷藏行動，早期直接清剿左成個馬來西亞共產黨，避免左一代人免受赤化威脅

但去到 martin，大家個重點就變成「你屈錯人」所以你有問題。細心諗，PR 想我地行國民黨奶野條路，但黃世澤其實跟緊李光耀成功對付共產黨果條舊路

你話錯？咁乜野係對乜野係錯？

我只係知道 PR 問題 SPIN 晒所有值得討論既野。

結果 PR 繼續無阻咁帶風向

將香港政治狀況咁樣比
你自己講出嚟有冇笑出聲
世柒跟緊李光耀???跟老共專殺自己友呀嘛

錯在你當左自己係當權既獨裁者
而黃世澤係有影響力
但大家唔認為佢有權定義邊個係鬼邊個係pr
對有影響力既人把尺唔會同對普通網民一樣

閣下意思即係有殺錯冇放過啦
總之任何人有反對意見就係五毛啦

中共技倆

邊個都可以唔睇

但一定要睇世柒

羅37幾時加入美軍玩無人機呢?

1. 唔好講點解睇黑警中共又唔可以all good all bad thinking，人地都可能有做得好嘅地方，做乜要全盤否定，係咪雙同標準？我的確係要雙重標準，因為佢地係我敵人甚至仇人，對仇人係要嚴厲啲。睇有心人用呢個標準放喺咩人身上，就知佢地當邊個係敵人同仇人。

依段講得非常好
佢班仆街陷家產我就係係針對佢
黃店唔好食我都要照食
無黃店我自己煮都唔會藍店
吹咩

推下

有pr誇大極端化
佢覺得岩但其他人接受唔到覺得唔岩嘅事
都唔代表屌唔岩嘅事係錯
俾pr利用係另一回事

咁係咪以後屌人都要諗埋pr點介入呀

其實如果佢快啲道歉完咗件事
又有咩位俾人入呀
之後都唔會有pr一齊洗版

可唔可以將
「會唔會俾pr利用」同「屌唔屌得人」分開呀
點樣合理地屌人而唔受pr利用正正就係樓主呢個post討論重點

你都識講椰子post有人屌佢啦
如果係pr點解唔瘋狂推波助瀾
而事實係冇幾個回覆自己收咗皮

道德批評

總有"部份人"用最高的道德標準去評擊會將黃營出名的人，大家都明"部份人"係咩人

部份人=5毛水軍！！！！！

其實講到尾，黃世澤係個好自負嘅人，覺得得自己好叻，同時又好玻璃心，所以有人一批評佢，佢就覺得「我咁叻，咁完美你都屌我？！你唔係on9就一定係五毛！」所以佢係唔會道歉都唔會改，所以依個「五毛list」嘅結係唔會解得甩。所以你再用幾多力，日日出post屌都無用。明你感受嘅人會明，唔明/無感覺就唔會明。

連登最勁就係呢樣

批評？
批評同抹黑唔同㗎

又想推銷曾俊華?

得得得，話佢牙黃係唔仆街呀，就住一件事去分析，例如：「有人話廢登係ATNA，世澤唔意，佢就話人係五毛，帶風向/PR，咁我又覺得誇張咗喎。」咁依個例子係咪叫抹黑呢？

打錯 自膠

推好文

好文幫推， 重點係睇別人既意見時必須保持獨立思考，不能人云亦云

你呢個咪又係綑綁緊所有連登仔

推
除咗獨立思考，有時自己唔清楚乜事，又無時間追po，我寧願唔覆，或者等下、追下po先，太急亂覆炒車事小，最怕無端端做咗5毛幫兇

痴線佬唔會認自己係痴線㗎
分辨五毛不嬲都係從行動觀察，佢哋經常起關鍵/重要時刻帶風向

大家唔信拜登係極之正常，佢係要國會議員同反對黨夾佢反中， Trumpism with trump！
現時現刻中共極之希望傳播美中和好嘅消息，咪放假料引班人去講 ATNA，進而言之咪叫人放棄國際游說
想夾拜登普通人應該係去 Twitter去 Gab

唔係起連登度搞失敗主義
亦都唔起度混淆視線放假料

連下四城絕對係人版

會咁做既人通常係比較偏激性格
社運圈係好常見
主要係因為佢地奉左某人為神
所以其他人都係缺陷品
要弱點攻擊到死為止
以保佢偶像既唯一神性

甚至到佢地既神都唔係到
佢地依然會執行任務
簡單講即係私怨

雖然以往比較大既私怨派別已經潰散
但仲有零零星星既人仲慣性咁執行緊佢地做開既野
人大左都唔化
行文仲係「洪非凡」、「熱狗」之流

你講無人推波助瀾，咁手足識冷處理架嘛
出名如「誠實香港市民」都唔係個個炒得起啦
不過好多時係一炒就一發不可收拾咁解

同埋好多人講世澤屈人
又有冇諗過根本敵人食緊椰子既人血饅頭
拎住兩個抗爭者既「原則」去制造矛盾？
通過挑釁離間比自己風流快活？

岩唔岩根本係相對，你乜標準覺得唔岩？
因為有 1000 個 10000 個 AC 講唔岩所以唔岩？
「不捉鬼」世澤唔岩咁「不分化」下椰子岩唔岩？
屌唔岩係因為「世澤捉鬼」定「椰子分化」？

明明由黑到白中間有 N 個色階
椰子既說話可能真係做成負面影響又有冇人理過？
世澤個 list 可能真係有正面作用又有冇人理過？

同埋，你估 PR 真係 care 椰子，關心來龍去脈？

佢地從來只係關心邊度有花生可以炒去攻擊你
佢地從來只係關心點樣用你既系統去滲透你攻破你
佢地從來只係關心點樣用你掩眼法去迴避你攻擊

依家玩到爐火純青既係：
「批評」係佢地既矛，「不分化」係佢地既盾

認清敵人先啦，氣憤既諗下邊個受益好過啦，
你估真係幫椰子出緊氣？幫緊 PR 炸

martin 同我都係一路 講緊 PR ATNA 吹風，「勿做真心膠」幫手吹 ATNA，點知就比人上鋼上線話「講 ATNA 既都係 PR」 咁陰毒呀

等睇人叫樓主睇205

Push!

分化畜同PR 手法

就算有10000 AC話覺得岩
都唔會改變到我覺得唔岩（沒錯宜家講緊我個人自己）
事實係屈椰子呢樣野已經觸及咗好多人底線
唔係話相唔相對就可以帶過去
唔可以話要思考有乜嘢「正面影響」
正常有感情嘅人冇可能咁諗嘢

佢要辯證出五毛list有咩好處已經係冇可能
係佢自己浪費咗呢個題材，與人無尤

脆脆哋認咗佢係咪咁難先
唔可以因為有pr推波助瀾，就唔屌得
應該話冇人接受到因為呢個理由而唔屌得
人哋只會覺得點解明明黑嘅嘢死都要呦到白
麻煩你將心俾己一下

都係嗰句
佢認咗錯，就會完咗件事，冇位俾pr入
之後有人唔受，就一定係pr搞事

我係覺得你分明係用緊兩套標準去睇世柒同連登仔
連登仔有責任屌得嚟唔好受pr影響去洗版
呢點實在係令人悲觀，呢點就係樓主開post嘅目的，呢點依需要努力

但係世柒就冇責任？
點解唔係佢認錯阻止pr利用洗版
而係一定要連登仔忍受，思考五毛list有乜好處

然後椰子兩個post已經俾手足冷處理成功咗
pr炒唔起
咁仲唔係好事咩

push

確實由頭到尾都係講緊兩套標準

兩邊用緊兩套完全唔同既「準則」去睇呢件事
而兩套準則都係反送中運動入面既「原則」

而兩個「準則」下雙方都「無錯」
結果做成今次 PR 「騎劫」左其中一邊去攻擊

其實個玩法同「龍門告手足」果單一樣

只於你成日講道歉
純粹因為我唔係 martin 我唔可以代佢答
我同意佢應該諗諗計點化解下「牙齒印」既
如果我係佢我神早 clarify 左個標準先

拉錯左，推翻

與其叫連登仔唔好分化
你不如呼籲劉細良黃世澤出黎承擔好過
你唔會做 因為你知道佢地當事人唔會理𨳊你
所以射個波比其他網民
當事人都由得佢自然發酵 諗住冷處理
因為佢地知道佢地做乜都會有人撐 無壓力

upa

攬劉細良都唔好將佢同其他人放埋一齊，核突到呢

真 推

無做錯道乜歉承乜擔責任
PR 開 1000 個 AC 講佢做錯所以就錯？
以為用民粹就可以情緒勒索
樓主 #1 寫乜？ #232 你寫乜？
屌自己友大力過屌對家？

一直唔回應你係因為你自己都唔知講緊乜柒

黃世澤係自己友?

*Trumpism without trump

不分化 不割蓆

要破佢哋招好易，首先要明白這個世界沒有「最」好/壞，只有「更」好/壞，自己所信的人犯錯不應該影響你對待他們的態度，關鍵就在於你所信嘅人令你所敬的地方是什麼？而他/她所犯的錯是否會與他/她令你所信之處有否理念上嘅衝突呢？例如你認同那人原则理念，但當那人犯了偷竊罪而令你看到他/她錯的一面又是否批評他們所犯的錯之外連你之前認同他們的理念也要否定呢？！還有你可以敬仰偶像，但不要崇拜偶像，更要不斷去超越偶像才是正確態度，做得比敬仰嘅人更高更好才是真正實踐自己從偶像中得到的理念！

你阿媽大肚個時好飲酒定你家族IQ 全部都係80 以下？宜家佢屈坐監義士係五毛呀。你不如去check 吓智力啦，可能以後每個月有額外傷殘津貼

你咪五毛分化放負撚囉
批鬥對場運動有幫助？

咁你應該問吓批鬥坐監義士對場運動有咩幫助？ 點解唔問呀。坐監被人屈五毛仲要俾護照影印本加五十歐元先除名，不分化不割蓆咁用嘅咩？

好post，推一下

五毛嘅缺點無限放大法

SimonTW #205

Prince Philip 1986年話人眼細

每個人都應該識獨立分析啦
用住唔撚用腦嘅斬左個腦落黎算啦

帶風向之所以帶到就係有成班人唔用腦，盲目跟風

推多次

又再推

重要的事推三次

同意

打咁大篇野嚟為捉鬼大師護航保駕
劉細良捉本土鬼就唔係人格謀殺
本土派屌柒劉細良捉鬼就係人格謀殺
然後每日叫人唔好分化要團結

連登仔質素真係越黎越差

同路人？企開啲啦屌你老母.jpg

可惜呀，批評劉細良既人全部有理有據有埋出處
都可以被你啲撚人話係造謠、扭曲、非黑即白、武斷、打稻草人